[太古恐襲] 仔細查看當中27秒

先說，找到警方使用胡椒球發射器廠商編定的使用手冊，以及胡椒球的安全數據表，證明警方使用胡椒球發射器有違使用指引，下面會提供網址。

8月11日晚，《蘋果日報》發放一段題為「瘋警闖太古站開槍 1米內行刑式掃射示威者」的影片，內容觸目驚心，有警察無差別槍擊湧向扶手電梯走避的人群，在旁有多名警察以警棍圍毆一人...

事件相關報導描述：

仔細查看該影片，一名速龍小隊隊員以胡椒球發射器轟出最少19發，當中有11發可明確地被鏡頭捕捉 (會在下面補圖)，可見到由最初射向身體範圍，及後絕大部分都是射向受襲對象的頭部範圍，其中清楚見到有胡椒球擊中受襲對象的頭部範圍後爆開之刺激性物質。

一輪掃射後，該名速龍小隊隊員竟然轉移目標，捉拿其他人。被槍擊人士本來就在走避，故槍擊的用意並非要去制止暴力；槍擊完之後，沒有嚐試去拘捕被槍擊人士，故用意並非要去制伏有關人士。剩下的可能就只有是為了攻擊而攻擊。

掃射走避人群至少19發之速龍小隊隊員

有胡椒球擊中頭部範圍後爆開

在不遠處有人被兩名警察按在地上制服，當中一名速龍小隊隊員多次以警棍重擊被制服人士，另有最少兩名防暴警察參與圍毆同一人，其中一名防暴警察可見到頭盔後有綠色識別物；從片段中可見，頭盔後配有綠色識別物之警察，其頭盔上標示有E4字樣，應隸屬東區。

被亂棍圍毆人士在受襲前已被制服

打得凶狠的速龍小隊隊員

至少被三名警察棒打，圖中三枝警棍都曾打在遇襲人士身上

香港電台相關報導：

本來在扶手電梯頂部追擊人群，就已經極之危險，可能會滾下電梯，甚至會人踩人，竟然有警察由扶手電梯頂部將人推落電梯底部，罔顧市民性命，行為令人髮指。

整個行動中，有警察瘋狂地無差別肆意攻擊人群，超越了法律授予警權的界線。

警方回應當晚胡椒球使用：

以下回應警方說法

這是語言偽術，胡椒球本身不是致命武器，但配合胡椒球發射器被錯誤使用，是足以致命，那警察有沒有錯誤使用？答案是有的。

胡椒球發射器使用手冊強烈地標明，絕不能瞄準面部、眼睛、耳朵、喉嚨、脊椎，射中眼睛可致嚴重受傷或死亡，事發片段可見，有速龍小隊隊員向受襲對象的頭部範圍轟出多發胡椒球，有極高機率會射中高風險部位，是可以致命的。

在美國有死亡案例

警方使用武力確實有嚴格規定，各種武器之使目也有嚴格指引，但警察在使用武力時多方面違反規定與指引已成常態，屢見不鮮。
．在室內發射催淚彈
．在警棍上加上膠索帶以增強殺傷力
．以布袋彈射頭
．未有事先警告便作出攻擊
...恕未能盡錄

依據8月5日凌晨觀塘警署有警察發射胡椒球，現場發現一粒未爆的胡椒球，警方使用的胡椒球型號為LIVE-X，其安全指引表明只可於戶外或良好通風的環境下使用，太古站出口現場絕不適宜使用。廠商有另一型號為LIVE的胡椒球，其刺激性物質PAVA的濃度為LIVE-X的十分之一，介紹中提及LIVE可在較密閉空間以及室內使用。

在廠商網頁上顯示，胡椒球重量為3克，每發胡椒球的初速動能為12-15焦耳，距離越近，衝擊力便越大，受襲對象所受到的傷害也越大，因除了受到刺激性物質PAVA的化學攻擊外，還會承受胡椒球本身的物理攻擊。

難以理解何以說得出這話，這說詞其實帶出更重大的問題，既然受襲對象背向著警察，意味著有關人士對警察並不構成威脅，那警察依然持續發射胡椒球是在不當使用武力，蓄意傷害他人，涉嫌干犯法律。

補充資料
可以看看廠商的示範，使用胡椒球的晸低程度武力，是射向地，射向人身上已經是較高級別的武力，射向頭可說是喪心病狂的行為。

警方使用的胡椒球發射器規格上為 PepperBall Custom Carbine SX
使用手冊重點

胡椒球安全數據表重點

721 811推！

push

真係好癡線
失哂控

瘋狂掃射順序睇，每幅圖都係剛射出一刻，可見絕大部分瞄準頭部

發你老母射器
明明就係槍

推

唔該幫手推上熱門
用恐襲一詞係絕對恰如其分
嚴重過七警案好多

721 811

英文係lancher呀

意圖謀殺

啱，要學班狗咁講

818

黑警死全家

根本就64緊

呢d 就真係叫槍啦

恐怖分子

有晒數據

發生咩事

記者唔該問！

Fuck the popo

瘋了

屌你老母

骨折

推到有英文版
twitter tag哂美國有影響力既人回應

Push 上國際法庭

腦出血

612 721 811

今日民間記者會要講

私刑

想多d人講

發射器普通人聽落會覺得冇咩嘢
同埋我哋都會叫火箭發射器做火箭炮啦
加上氣槍都叫槍
依一把威力高咁多更加要叫槍

屌你老母黑警死全家

文宣！

推到有多國翻譯版
警察多次執勤時情緒失控係咪有足夠證明可以解散警隊？

而家仲未打死人實屬僥倖

好撚嬲 屌你老母

黑警還眼！

推埋上fb ig 各社交平台

最高15J，氣槍法定最高先2J

美軍幾時救命啊
屌你恐怖分子黎

811

滾咗落電梯呀，痴線到畀黑驚推落去

手發射器
步發射器
衝鋒發射器
狙擊發射器

816 攬炒巴集會817 教協遊行；光復紅土818 民陣遊行「止黑暴，制警亂」下午 3 時起步起點：維園終點：遮打道行人專用區不割蓆，不分化，不譴責

請廣傳

知道啦
咁可以點。。。

黑警意圖殺人

8月18 再嚟200萬大遊行!
8月11 黑警要還眼 拒絕警暴

------------------------
香港人可以攰,但唔可以放棄!

-721 元朗恐襲 荃灣 北角
-反送中清算
-社會信用評級
-監控燈柱
-貪污腐敗 警黑鄉勾結
-黑化律政司
光復香港 時代革命

死黑警

好文poshhhhhhhh

Push

817

死畜龍仆街

佢地班黑警打到手足 手斷腳斷背斷 腦出血 爆眼

死黑警 此仇不共戴天

好細心，感謝

痴撚線

721 811推！！

Cls

根本就痴撚線
大曬呀

禁撚多人死
唔見班死警死?
警隊死全家

推呀屌

屌佢老尾
完全同殺人無分別

推到佢仆街

721, 811

有冇人打算今天派單張/貼連儂牆/連儂電影？

有冇哥哥姐姐可翻譯這27秒英文twitter 傳俾外國人

之前第一次睇片覺得殘忍，逐格睇這27秒我真心覺得班黑警已經是在對義士、市民行刑

JJ=精液發射器

推俾美國人睇

坐一世

推到警隊跪地 dklm黑警

818出黎

過兩焦咪槍囉

黑警冇人性！冇老母生的！

黑警知法犯法 無法無天
而且勁厚面皮否認係致命武器，指鹿為馬

唔好講推 將今日核彈列明黎推post

1. 射頭
2. 721無起訴
3. 狗扮示威者
4. 無啦啦拘捕個女人
5. 室內開槍
6. 過份使用武力+催淚彈
7. 冇委任證
8. 過期催淚彈
9. 警黑勾結
10. 無差別濫捕
11. 光明正大講大話
12. 誣蔑市民+陷害市民
13. 拆證物
14. 無視任何法律及指引

佢地搞到香港咁樣 人人都生意差冇工開佢地仲計ot幾萬蚊準時出糧一定唔驚，諗計斷班撚樣既飯碗
香港人唔再需要唔保護市民既警察！！唔想再出糧俾一啲開槍打我 用棍扑我既人

屌佢老母

求各位哥哥姐姐出手

MISUSE MAY CAUSE SERIOUS INJURY OR DEATH.
• DANGER: Never aim at the face, eyes, ears, throat or spine.
• DANGER: Never look down the barrel of the launcher. Accidental discharge into the eyes may cause permanent injury or death.

推臭你老味

感謝，魔鬼在細節中

黑警冇良知

成個過程由開槍到捉人都好似係求撚其咁
完全冇目標

謀殺呀屌

其實真係好震撼，最近發生好多事，斬人傷者都好嚴重，有至少兩人盲咗隻眼，但太古恐襲係大規模，鏡頭影哂，721元朗打完人都走啦，班黑驚打完仲要大抓捕

好難過

虐殺平民，暴政證據確鑿！黑警冇人性！

仆街

攤

正經post有人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投啦 要過5,000正評
冇網絡大軍要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

擺明是殺人！！！黑警是殺人犯！懀子手！

"Snelgrove在被射中12小時後不治，驗屍報告指胡椒球在她眼後開出一個3/4吋的洞，並散開成9個碎片，損害了她的右腦。"

推撚到佢地仆街

推爆佢
希望民間記招幫手煲大佢
佢地唔撚回應藉口多多都預左
但只少啲人要知

點解可以咁冇人性

推大佢呀
咪比佢沉
呢啲行為一定違反指引
毫無人性可言

點解可以咁殘忍！點可以咁殺人！

根本想攞命 力推！等記者問

811係恐怖襲擊

Pish

佢哋仲好意思生存響世界上？自殺啦黑警！

811係恐怖份子向平民行刑啊！

推到比記者見到

求哥哥姐姐翻譯英文

有報應

絕對唔可以比佢地有好日子過

成班蓄龍冇一個焦辜 必須死全家

推到俾記者睇

推到班黑警仆街

記者!

政見不同，但平日無仇無怨，點解要咁攞人命，示威者也是平民

求英文版廣傳

譯做英文放上網

啲偽進仔係咪以為自己打緊機...

高質分析文，推

811 恐怖份子太古站行刑式處決平民

就算佢地公然犯法都無事，屌佢老母

求哥哥姐姐幫手譯

推！

係公然殺平民

cls，17焦耳嘅槍同我講近距離發射冇問題，室內放催淚彈，1粒就唔係催淚彈?咩撚野叫半開放還境

行邢式掃射！仆街！

求記者會哥哥姐姐入來看看

喪心病狂

超過定大過等於2焦耳已經好似係非法槍械，cls

推1

香港所謂警察公然殺人！證據確鑿！

記者朋友，靠你地啦。

推爆佢

咁近距離射，D義士點算

痴線, 香港法律只係砍向市民果一邊, 政府犯法就完全無視.
咁樣落去只會令香港人對法治完全失去信心.
最終變到好似大陸果種人治, 香港最終既核心價值都無埋.

死賤狗！

推呀！！！！
818見！！！

唔推枉為人

612 728 811

求大家翻譯英文，廣傳給外國！

就算真係有邨民專登留難差狗又點，唔撚割席
差狗絕對要反省自己做左乜嘢
何況前日狗記者會果個係老屈+扮慘

以法制民，已經是無法無天

根本佢地就係想人死

Pishhhhh

班狗係真係想殺人 發撚晒癲咁

黑警死全族

唯一生路，兩路大軍伐機場

「留難」佢？有可能咩？你有冇見過綿羊可以留難恐龍？唔好玩啦！佢哋慘？黑警同林奠扮惨同話共產黨有民主一樣！係天大笑話！

食屎狗

佢哋唔係「想」，係做咗！

恐襲！！！！

推到俾記者見到

求英譯版，等世人皆知

是恐怖分子對平民處刑！

推 五大訴求 缺一不可 818 百萬人再遊行 721 警黑勾結無法無天 葉虎幕後黑手

愛因斯坦connect

721
811

不要說推，請說7218111. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾5. 製造偽証文宣/民間記者會！！！！

Sir this way, 香港有人道災難

又一次証明警犬變做恐怖分子

推，點解無人幫手推

推呀!!!

求推求推! 香港人可以試下「節奏抗爭」noise making protest!

[推膠招]全民係屋企都可以示威:Noise-Making抗爭法

以後講返胡椒球槍

冇錯，速龍最賤！起勢打人！

[緊急分析]法！不！責！眾！

解釋晒點解示威要戴頭盔
唔戴？ 成排死撚晒啦屌你老母死黑警

光復香港 時代革命

除港奸傀儡 肅魔鬼警隊

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件5大訴求：1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選

點樣可以告上聯合國國際法庭?

蓄膿

根本就係槍！乜L最低武力！擺明想殺人！

眼罩都好重要

612
721
811

pushh

cls

好仔細既分析！

黑警！

其實依加既黑警同黑社會根本冇分別, 中意幾時射TG, 甚至布袋彈等等都唔根守則, 唔係為清場而做, 爆眼少女嗰單明明著哂背心係醫護又射, 太古班人走緊又射, 葵芳喺建築物內又射...... 都未送中香港已經咁樣, 如果我地都唔出黎以後真係變香港市! 出街都驚會唔會比黑警打!

推啊
班仆街個目的根本就係想殺死市民
做狗死全家

呢個要推

雷射光發射器

胡椒球中眼死得人

直接告佢啦

高質 721 811 818

推 一定要清算呢班狗

神post

推 唔可以俾佢地屠殺巿民

黑警死全家！

記者

o

光復香港，時代革命

香港警賊絕對係恐怖組織

pish

外國文宣非常重要

推左先 未睇曬

記者煲大佢

筆就變槍，槍就變發射器
我最近真係學到好多野

屌 推

721
811
五大訴求
缺一不可

RPG都係發射器啦，呢個唔係咩降級講法

推上頂
中國共產黨屠殺部隊香港分隊

推到有英文版

818見

Dllm hk popo

推到警狗仆街

816 818

仆街黑警

因為支野發明改名果時，已經用左一個降級手法去改名

1. 射頭
2. 721無起訴
3. 狗扮示威者
4. 無啦啦拘捕個女人
5. 室內開槍
6. 過份使用武力+催淚彈
7. 冇委任證
8. 過期催淚彈
9. 警黑勾結
10. 無差別濫捕
11. 光明正大講大話
12. 誣蔑市民+陷害市民
13. 拆證物
14. 無視任何法律及指引

佢地搞到香港咁樣 人人都生意差冇工開佢地仲計ot幾萬蚊準時出糧一定唔驚，諗計斷班撚樣既飯碗
香港人唔再需要唔保護市民既警察！！唔想再出糧俾一啲開槍打我 用棍扑我既人

香港警察 意圖謀殺

推，唔可以俾黑警呢班暴徒逍遙法外

根本就想殺人 又冇樣又冇冧巴 點撚樣追究

傻的嗎, 呢個距離十幾焦耳打身都唔掂啦, 黑警真係好仆街

推 cls!

開post建議：
背景資料太長 可省則省
美國造成死亡既案例係核彈 應放最前同大篇幅展述 宜家頭重腳輕

612 721 811推

金屬珠發射器俾定貨肛蛇，出完實彈第二日記者會可以用

可以點做⋯⋯根本無法律/法官會制裁佢地

721

811

812

816

817

818

推到記者問

發射炮

推！
還完真相！
追究警方濫權
五大訴求缺一不可

721

推上今日記者會

煲大佢啊屌

黑狗痴撚線

屌你老母依啲就真係恐怖分子啦

推

721元朗恐襲
警黑合作, 警署落閘, 999唔通
無人落charge
無警停職

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 太古站開槍 意圖製造人踩人
6. 製造偽証
7.執行私刑 毆打被捕市民

推上國際

速龍係大陸狗,冇 rule

推 要學術有學術 要例子有例子 推到有專業文宣隊出擊

PUSH

up

屌晒黑警全家

1. 射頭
2. 721無起訴
3. 狗扮示威者
4. 無啦啦拘捕個女人
5. 室內開槍
6. 過份使用武力+催淚彈
7. 冇委任證
8. 過期催淚彈
9. 警黑勾結
10. 無差別濫捕
11. 光明正大講大話
12. 誣蔑市民+陷害市民
13. 拆證物
14. 無視任何法律及指引

擺明二哥包庇

要推上國際

我要海牙見倒呢班恐怖分子

721 811推
班撚樣不得好死

美國應該立即制裁向香港警察輸出武器

推 721 811

818

721 811 817教協遊行 818民陣遊行

等睇黑警將槍叫做子彈發射器

大力推

818百萬人遊行

818 和平遊行比世界睇

香港沒有暴徒只有暴政

追究 721 811 警黑合作

不割蓆不分化不讉責！

不受傷不被捕不流血！

五大訴求缺一不可！！

火箭發射器同火箭炮係兩樣野嚟
火箭炮會仲大啲

721
85
811

完全唔明點解近距離向頭部開槍呢件事仲未煲到變核彈咁大
仲要係向撤離緊既人群發射
到底香港人做緊乜
係咪下次啲警察拎機關槍掃射都仲有班人可以返工不了

推 ！
勿忘721 811

冇血性
屌 真係狗黎

有組織拎槍恐怖分子用毒氣槍同胡椒槍槍打市民頭部

推到黑警仆街

黑警=恐怖分子

解散警隊
佢地需要被審判而唔係調查

推比全世界知

記者！！！

P 牌仔一推

所以文宣真係要時間發酵

如果日日打大仗根本無時間搵返d嘢組織嚟講

Posh

推比記者睇呀

好心痛

不完美 但可接受
好彩無發生人踩人 死黑警

雷射發射器

得罪講句 真正不分化 不割蓆嘅 其實係對家

屌你老母仆街死黑警

一個月前已經差唔多隔日就有新野
呢兩個幾月啲料夠寫幾篇論文

816 818推

推 黑警死全家

成晚最嬲真係太古依單
已經失哂控，冇性，
你愈跑佢就愈追
愈冇威脅佢就愈打
痴撚線
死全家都唔撚夠

推！！
Fuck the popo

不推不是人

恐怖分子支火箭炮叫 rocket launcher, 咁又係咪聽落好低殺傷力

要拉你 雷射筆都話雷射槍 佢講哂既

推爆 屌佢老母

CLS

記者會

在太古站被拘捕的人全部都是非法拘捕。

被捕者只是剛剛行出地鐵站，發現有狗便退回站內，防暴警察一落車便進行拘捕。被捕者根本乜柒都無做過。負責執行拘捕的防暴警察亦只是見到有示威者打扮的人奔向地鐵站，根本無證據指控有人涉及非法集會。

推啊！記者跟進please

陀螺發射器d fd

黑警幾時死

我地唔可以割
一定要秋後算帳
818見

RPG launcher = 火箭炮
Pepper ball launcher = 胡椒球炮

推post試著說

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

好撚嬲

資料正視聽 有用

818 維園

警方使用武力確實有嚴格規定，各種武器之使目也有嚴格指引，但警察在使用武力時多方面違反規定與指引已成常態，屢見不鮮。

唔該記者問問

指引係咪訓練時先有效

現場有環境因素就違反
咁指引要黎做乜

非常高汁

推到上報
推上國際

推到上報

分析得好好

推俾民間記者會

下下射頭，重話冇問題。

818 push

721811

推！
要血債血償!

721 元朗警黑合作恐怖襲擊
811 黑警謀殺

香港重光就係班仆街比人清算之時

大家要記得!

721 811！

pushhhhhhhh 追究克警

帶頭破壞法治
建議香港警察自首維護香港法治

612 比人爆眼手足 係咪胡椒球彈槍 造成

我搵唔番嗰段片

黑警謀殺

介唔介意我copy 上fb

不要說推，請說 721 811 1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球 2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內，近距離開槍射擊 3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民 4. 參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾 5. 製造偽証 6. 警犬在太古站推人落電梯 7. 荃灣攻擊平民

唔介意
推畀越多人知就越好

屌

擺撚明想殺人啦屌你老母

既然都諗住攬炒，點解唔反擊

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

// The UK should give Hong Kong citizens full UK nationality as a means of reassurance amid the current standoff with Beijing, the chair of the influential Commons foreign affairs committee has argued. (The Guardian)//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅take返Hong Kong
Postal code 就打000000 或 N/A
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

反而想知道, 開槍果個警察有咩下場??

黑狗

其實條片喺各放映會應該都要播多d，可能好多人都未睇過

b

STATE TERRORISM

咁都叫專業？咁都叫克制？
OT O到懵咗？
問佢點先算唔克制

818 要見到你

當玩具槍咁撚樣，屌你老母死人架仆街

佢地恃住唔會上身 仲邊會理指引同守則 出麻包袋啦

黑警比人斷手腳都應該

睇粒子彈速度唔算太快

反應快少少有機會避到

但要望住彈道會有恐懼

我要仆街畜聾萬劫不復！！！！！！！

-0:21 扑手指，班過街老鼠幾撚陰濕賤格

請backup錄影，到時呈交法庭、國際法庭

香港警察教唆及煽惑市民暴動、非法集結
親身教授拋燃燒彈、放火、攻擊中聯辦
請backup錄影，到時呈交法庭、國際法庭
起底asap

製造白色恐慌

藍杉打香港市民央視唔報
黑杉打香港市民央視唔報
警察打香港市民央視唔報
香港市民打大陸人央視一定上綱上線

push!

推呀！

推 文宣宣

已經鎖定亂棍圍毆其中一名警察，整理好再貼出

屌你老母死黑警！！！義士們有冇夠薑既殺佢老母臭閪！